計劃進修PhD/Research討論區(100) 兩個offer, thx

1 – 90 |
91 – 100 |
Post 91:
Post 92:
Post 92:
Post 93:
Post 94:
Post 95:
Post 96:
Post 97:
Post 98:
Post 99:

另外有興趣想留自己Research Info既巴絲, 希望可以搵到同field既巴打傾下計或者睇下有無potential collaboration, 可以係下面個google doc填自己既資料(optional)：

如果你想分享下報pg經驗，或者知多啲關於報pg嘅嘢，可以入去呢個google doc：

有興趣係academic發展，做research既巴絲入黎傾下啦

自學資源 / 精選papers:
歡迎大家繼續擴充

-----------------------------------------------
LIHKG Research Post FAQ正式上線了

常見問題與答案
Click here:

各位有咩意見或者有其他問題可以留言
我地有專人會上去更新返

Credits to: Research Post 各巴打絲打
-----------------------------------------------

lm

依家先報會唔會太遲

有無ching對political science有興趣，可以留tg交流

但我見到gradcafe好似已經有人有offer，講到明stipend+TAship嗰種，亦有人同我一樣報自己waitlisted，我都好confused希望有機

話時話，巴打你東定西岸？

突然醒起，開第一個post嘅Adam Smith巴打去左邊

係啊 所以想有佢哋offer
英國報咗兩間嘅mres有conditional offer 但計返條數 應該就唔會讀

北韓包尾, as expected

你將所有情況都諗得太理想，先唔講資歷果啲，其他人都講左。你忽略左樣野係通常外國人嘅機會一定少，香港係畸形嘅唔計。外國人好多情況係情報遲一拍，發生左先知，更加唔好講入核心圈子。你係香港做yrwRA都會明，呢啲不嬲都係小圈子遊戲，人脈+運氣係好重要。

所以一係香港做左一陣野，有經驗，甚至build up同對面嘅人脈，之後再過去。
一係就食屎都賴係果邊，做地盤都做，留返三五七年去build人脈。

其實 Local PhD 完.... 會唔會再take overseas Master /PhD? Postdoc 我冇機... local 又搵唔到食...

我係 Local Linguistic PhD (2019)
成年都搵唔到工... 又反送中又Wnhan virus ..

只係出左2 個Book chapters ... 都唔係journal papers

報左CU CS mphil 仲未搵到Prof收

一直搵緊

等Dept assign... 都可以, but less likely...

睇怕都冇行

美帝 ling phd 做咩field 多??
係呀.... 冇overseas 真係... English lang centre 都唔撚要我啦.... 唔通apply IVE 咩...
都係教ling , 使唔使Master of Edu 個啲

請問哩到Mphil問題問唔問得
定主要focus PhD

Thank You
上年係韓國嘅大學畢業宜家係韓國做緊嘢但其實已經睇到份工已經無咩發展上限開始諗緊想做返自己鐘意做嘅嘢
大學個陣係double major讀Industrial Design同Mechanical Engineering
想轉field去International Relation讀Mphil（其實關於Politics and Public Administration嘅都有興趣）
因為其實一直都有興趣想研究但遲遲落唔到決心
已經26歲唔想宜家先儲錢出國讀
香港有waiver scheme畀香港人所以有興趣了解
香港哩個field環境係點？因為其實已經離開咗香港幾耐下完全無了解過香港學術界係點好多年
加上又無朋友做研究
Mechanic畢業個陣要寫份paper所以其實都清楚research係咩一回事（當然bachelor佢哋要求其實都唔高無咁辛苦）
同如果係咁轉field的話成功率係唔係好低？
我間大學係韓國Top1大學
如果我搵到我Engine個邊嘅教授寫ref letter會唔會就算唔係同一個field都有幫助？
同韓國行美制點分自己成績係對返係咩Honour
有啲長問題有啲多麻煩晒大家

留明

Professor Greene from Columbia University is making a three-week lecture tour of asia which has won widespread critical acclaim in the press including oriental daily, southern daily, hong kong economic journal, south china morning post and various cultural websites.

[binc] 意大利街頭中國女孩求「擁抱」舉牌：我不是病毒！

請問呢度有冇人喺英國/澳洲讀緊博士？
可唔可以講吓你哋靠咩交學費架？獎學金？funding?兼職？

我諗住讀語言學博士
我想研究嘅野 衣家美國冇乜人研究（得翻一個人 uc Santa barbara嘅）
研究嗰啲野嘅人多數都係喺歐洲同澳洲
但係我諗呢度唔少人都知美國嘅funding闊路啲
所以就算美國冇乜啱我嘅教授
我都照樣報咗幾間
結果全部都唔收我
或多或少係因為研究興趣唔夾掛

英國 澳洲 法國都有啱我嘅教授
但係英國同澳洲唔似得美國咁疏爽
印象中 好似好難攞獎學金同funding
佢哋一年嘅學費要成17-20萬港紙
有冇喺/喺過英國/澳洲讀過博士嘅過來人可以講吓
你哋靠咩交學費

（法國方面 畢業論文要用法文打 話曬係學術文
坐底要有翻咁上下法文水平先應付到
我暫時唔打算嚟緊兩三年
投放大量精力去學多門語言）

你咁講 我諗我知你係邊個
Ucsb嘅話 我講嗰個人係carol genetti

順便問吓 究竟ucsb收生會睇咩架
我連自己衰咩都唔知

Tg: lmhjai1994

你講嗰個白頭佬係Scott delancey 佢啱啱退咗休

有無巴絲係美國讀緊neuroscience

apply 左 英國某間溼鳩學校cs PHD
27號in 可以準備d咩 一般in d咩

我係嗰個post既樓主

作為學術人，我都想explain一下用LIHKG搵participants係合理既做法。首先 response bias/sampling bias係定量研究既issue。例如如果我係想知道使用交友程式所有人既一般行為，用LIHKG就會有sample bias。

但定性研究係想喺一個特定議題議題作深入研究。 我今次呢個研究嘅特定議題係偏黃嘅交友app使用者用app既經驗。 比喺用校內嘅系統去招募
participants，喺呢度recruit participants其實係最有機會獲得到偏黃嘅人。

至於乜嘢叫偏黃，其實係好主觀㗎。政治取態一向都好主觀，唔似話你有冇參加邊一個政黨有一個客觀嘅準則。我仲有screening questions既，所以呢大家唔使擔心我咩人都會包括在內。

唔係academic staff 先係 高等教育界選民 咩... (?)

有冇ling 巴打絲打 做SFL ?

supposed 係
academic award 不等如界別啦
功能組別是和工作行業掛鈎

美帝都唔鐘意我... 我係未又要develop second field... 習得小小功夫都冇撚用
AU 好多edu research features SFL...
但 美帝唔做discourse analysis + SFL?? 邊到仲做corpus, genre (biber , bhatia etc) 個啲?? 我只你識呢d ja...

btw, 大家有冇玩 Research gate~?

介唔介意講你係邊間, 等我睇下個prof 同佢地啲 research area